**《車靈》**是第一套首先在[韓國公開上映的](../Page/韓國.md "wikilink")[日本電影](../Page/日本電影.md "wikilink")。電影先於2006年7月27日在韓國公映，然後在2006年9月30日（[日本](../Page/日本.md "wikilink")[平成十八年](../Page/平成.md "wikilink")）才在日本上映，而[中華民國和](../Page/中華民國.md "wikilink")[香港則分別在](../Page/香港.md "wikilink")2006年11月17日和2006年11月23日上映。

鉄道凶靈更曾以同名漫畫和小說形式出版，漫畫版於同年出版，而小說版的作者則是[福澤徹三](../Page/福澤徹三.md "wikilink")，兩者均由[角川書店出版](../Page/角川書店.md "wikilink")。

《鉄道凶靈》的故事是根據一件發生在日本[昭和天皇](../Page/昭和天皇.md "wikilink")[昭和四十四年](../Page/昭和.md "wikilink")（1971年）的一宗「自殺事件」，並揉合「[鬼子母神](../Page/鬼子母神.md "wikilink")」的傳說，而進行改編及發展。當年的「自殺者」正是**青沼八重子**，亦事發地點正是在**水無隧道**。

故事不強調殘虐性或妖魔鬼怪，而著重於描寫少女內心所產生的「純粹恐怖」。[古澤健導演](../Page/古澤健.md "wikilink")，在創作《鉄道凶靈》時，分析眾多作品之餘，花費將近2年完成故事劇情大綱。之後，加入[田中江里夏共同完成劇本](../Page/田中江里夏.md "wikilink")，展現熱情創造嶄新驚悚作品。

## 故事背景

| 時代                                                                                                 | 注釋      |
| -------------------------------------------------------------------------------------------------- | ------- |
| [日本](../Page/日本.md "wikilink")[昭和天皇](../Page/昭和天皇.md "wikilink")[昭和四十四年](../Page/昭和.md "wikilink") | 青沼八重子逝世 |
| [日本](../Page/日本.md "wikilink")[平成年間](../Page/平成.md "wikilink")                                     | 故事主線    |

## 情節介紹

故事主要發生於[日本](../Page/日本.md "wikilink")[水無](../Page/水無.md "wikilink")。一名叫**福田孝**的男童在[水無站車站大堂撿拾到一張由](../Page/水無站.md "wikilink")[水無站往](../Page/水無站.md "wikilink")[深川町站的](../Page/深川町站.md "wikilink")[定期乘車券](../Page/定期票.md "wikilink")，接著遇到一名黑衣女士，預言他會死去。後來勇仔在乘搭列車期間，遭青沼八重子拉出車廂。

**木村範子**為福田孝的同學，在追查其下落期間，同樣撿拾到同一張[定期乘車券](../Page/定期乘車券.md "wikilink")，後來亦都在車站中失蹤。另一邊廂，**須滕茂**在列車中撿拾到一個手鐲，並送給**滕田香苗**佩戴，後來當她知道手鐲只是遺失物，打算脫下手鐲，還回須滕茂，但不成功；同一時間，須滕茂亦失了蹤。[44632220.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:44632220.jpg "fig:44632220.jpg")剛巧，滕田香苗在[水無站重遇須滕茂](../Page/水無站.md "wikilink")，在追究手鐲一事之時，被青沼八重子附身的須滕茂想殺死她，爭執下誤將他推下路軌，須滕茂因而遭剛駛到車站的列車輾死。臨死前，他囑咐滕田香苗：「小心八重子！」

同一時間，車長**久我俊一**因在同月連續4次在駕駛列車時，在水無隧道遇到青沼八重子時緊急剎車，延誤列車班次，加上**三葉電鐵有限公司**避免引起乘客不安，他被調職至失物部。在失物部，他遇上川村，得知一些「鐵路傳聞」。

**木村奈奈**，是木村範子的姐姐。在遇上福田孝和其妹失蹤後，特意到勇仔家中查找兩人下落，但卻發現「屍變」的福田孝和失常的**福田太太**；加上在警局落口供後，遇到剛接受完關於須滕茂身亡的口供的滕田香苗。[44632355.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:44632355.jpg "fig:44632355.jpg")她發覺事情並不簡單，加上久我俊一在無意間在閉路電視中發現木村範子在凌晨2時30分的車站出現，通知木村奈奈，並發現其妹背後有一「人影」；加上，木村奈奈發現全部失蹤者的相片也被一層「黑影」籠罩，兩人同時察覺事件的複雜性。

可惜，由於久我俊一為了重任車長一職，沒有對木村奈奈伸出援手。木村奈奈因此感到失望，加上因為擔心母親的心臟病，不想她擔心，更想儘快找到妹妹，但面對這情形，大感傍徨無助。另一方面，滕田香苗因須滕茂身亡一事遭朋友排擠，感到傷心難過。後來兩人偶遇，相談有關之事，使雙方亦感事情絕非簡單，打算合力調查。另外，久我俊一在川村口中得知水無隧道一個轉角位一些資料，早在當年挖掘隧道時，工人發現一個「邪門東西」，雖已被掩蓋，並繞道而行，但仍被懷疑與「冤魂索命」事件有關；他更無意中發現川村所搜集到的有關青沼八重子的資料。

正當兩人打算進[水無站調查時](../Page/水無站.md "wikilink")，木村奈奈接到母親病重消息，先行趕回醫院，由滕田香苗先作調查。在調查期間，滕田香苗更差點遭青沼八重子殺害，幸得**青沼**相救。她的兒子**裕樹**亦是受害者，連她自己也因而弄致右眼瞎了，亦因為如此，她可以「見鬼」，並道出其手鐲為青沼八重子遺物，而且勸她不要再去鐵路站附近。另一邊廂，木村奈奈得知滕田香苗遇上意外，趕去[水無站](../Page/水無站.md "wikilink")。發現同樣在調查中的久我俊一，木村奈奈因而感到憤怒，認為他在隱瞞事件，被斥罵他這樣做會害死更多人。

久我俊一心感慚愧，於是帶木村奈奈見川村，但發覺川村已遭青沼八重子殺害。久我俊一感到非常憤怒，不想再有人傷害，於是決心聯同木村奈奈調查事件。他們從川村所搜集的資料中，發現青沼八重子為了尋找自己的嬰兒而不斷害人，他們決定到肇事地點查看。剛巧，倖免於難的滕田香苗向木村奈奈報平安，木村奈奈向滕田香苗說出她要到水無隧道查找真相，滕田香苗屢勸無效，遂與青沼阻止他們。但在期間，滕田香苗被「凶靈」所害，慘遭列車撞死，臨死前囑咐青沼要救木村奈奈。

三更時份，久我俊一和木村奈奈到車廠準備偷走柴油列車，碰巧青沼來到，告之木村奈奈有關滕田香苗的死訊和遺言，也無法阻止他們。於是就與兩人共同駛到水無隧道，到達目的後，久我俊一被青沼要求留守原位，青沼和木村奈奈入內調查。忽然，兩人遇上青沼八重子，更遭襲擊，因而進入其「回憶」，發現青沼八重子亦是受害者之一。在[日本](../Page/日本.md "wikilink")[昭和天皇](../Page/昭和天皇.md "wikilink")[昭和四十四年](../Page/昭和.md "wikilink")（1971年6月28日），青沼八重子慘遭「凶靈」從水無隧道上的**水無中央公園**墜落於行駛中的列車車頂，進入水無隧道後在轉彎處被甩出去，然後再被「凶靈」拉走，遺下一名女嬰。

當兩人回到現實後，木村奈奈發現青沼懷疑被青沼八重子附身，感到驚慌，退縮一角時意外發現當年的「原水無隧道通道」，於是走進查看。在當中，更發現那「邪門東西」，並留意到它和相片中的「黑影」輪廓相似。然後，木村奈奈發現一個「[亂葬崗](../Page/萬人塚.md "wikilink")」，並找回其未「屍變」的妹妹。準備帶她離開時，青沼八重子從後襲擊，被青沼阻止，最後青沼八重子魂飛魄散，青沼身亡，臨死囑咐兩人儘速離開；同時，木村奈奈發現青沼身上有一塊印記，和當年那女嬰相同位置和形狀，她就是當年的女嬰。

離開之際，突然一群受「邪門東西」控制的「凶靈」追殺她們。在逃走期間，木村奈奈誤踏機關而踏空，其妹救她時，有一「凶靈」打算偷襲她；木村奈奈為救妹妹，將那「凶靈」拉下懸崖，自己也因而向下跌。這個時候，滕田香苗救了她一命，拉她上來；然後由久我俊一拉她上地面，帶她和其妹逃走。同一時間，大量「凶靈」走出來，久我俊一用列車輾過他們，離開水無隧道。

期後，久我俊一為了「徹底解決」，帶同炸藥到「原水無隧道通道」，並炸毀它，將內裡的「邪門東西」和「凶靈」一併消滅。後來他到警局自首，受控制的「凶靈」因而得到釋放。最後，木村奈奈在車站重遇滕田香苗的靈魂，兩人相視而笑。

## 電影角色

### 木村氏

  - **木村奈奈**（[澤尻英龍華](../Page/澤尻英龍華.md "wikilink")　飾演）
      - 木村家大女，高中三年級生。性格內向文靜，不擅面對陌生人和外面的世界，表情不大多變化，也不太曉宣泄個人情感，朋友亦不多。愛家庭，一邊照顧患病的母親，一邊照顧妹妹。目標是出國留學，因而用功讀書。在妹妹失蹤後，為了不讓母親擔心，更加想儘快找到妹妹；因此初時對久我俊一隱瞞內情感到不滿，而且感到孤立無援，承受著很大的壓力。電影後期，她與滕田香苗成為好友，並盡力幫她，反映她對友情的重視。
  - **木村範子**（[野村涼乃](../Page/野村涼乃.md "wikilink")　飾演）
      - 木村家細女，家中排第二，生於[日本](../Page/日本.md "wikilink")[平成六年](../Page/平成.md "wikilink")（1996年）。小學生，與福田孝為同班同學。初時對於姐姐和母親不對她說心事，覺得她們「不把自己當作自己人」。為人口硬心軟，表面對姐姐留學一事莫不關心，實際暗暗的支持她；有點小女孩性格，很想姐姐照顧自己。後來因撿拾到青沼八重子的定期乘車券，被青沼八重子所捉去，幸得姐姐及時救她，倖免於「屍變」。
  - **木村太太**（[淺田美代子](../Page/淺田美代子.md "wikilink")　飾演）
      - 木村奈奈與木村範子之母親，因患有心臟病，臥床醫院。和藹可親，對兩個女兒的事很關心，不想因為自己的病使木村奈奈放棄留學。

### 福田氏

  - **福田孝**
      - 生於[日本](../Page/日本.md "wikilink")[平成六年](../Page/平成.md "wikilink")（1996年），失蹤時高136cm。小學生，與木村範子為同班同學。因撿拾到青沼八重子的定期乘車劵，被青沼八重子所捉去，不幸「屍變」。回家時，把母親嚇瘋。
  - **福田太太**
      - 福田孝之母，被「屍變」的福田孝嚇瘋。

### 青沼氏

  - **青沼八重子**
      - 生於[日本](../Page/日本.md "wikilink")[昭和天皇](../Page/昭和天皇.md "wikilink")[昭和十四年](../Page/昭和.md "wikilink")（1940年），在[日本](../Page/日本.md "wikilink")[昭和天皇](../Page/昭和天皇.md "wikilink")[昭和四十三年](../Page/昭和.md "wikilink")（1970年）懷有青沼，居住在[山川町](../Page/山川町.md "wikilink")。[日本](../Page/日本.md "wikilink")[昭和天皇](../Page/昭和天皇.md "wikilink")[昭和四十四年](../Page/昭和.md "wikilink")（1971年）時，在水無隧道上的水無中央公園被「凶靈」拉下橋，墜落於行駛中的列車車頂，進入水無隧道後在轉彎處被甩出。接著又被「凶靈」拉走，遺下青沼。由於受「邪門東西」控制，執意於尋回自己的失物：定期乘車劵、手鐲和青沼，因而害死很多人。無意間，她更害死孫兒。最後被青沼將她弄得「魂飛魄散」，而同一時間，青沼亦因而身亡。
  - **青沼**（[杉本彩](../Page/杉本彩.md "wikilink")　飾演）
      - 青沼八重子之女，生於[日本](../Page/日本.md "wikilink")[昭和天皇](../Page/昭和天皇.md "wikilink")[昭和四十四年](../Page/昭和.md "wikilink")（1971年）的水無隧道。生下來母親身亡，一直以來不知自己生母是青沼八重子。後來其子被青沼八重子害成「屍變」，爭執期間，青沼被弄瞎右眼，但因而可以閉起眼時看到靈體。當她救了滕田香苗後，屢勸無效下，遂偕其找木村奈奈。但當她見到滕田香苗被「凶靈」害死後，感到憤怒，改為和木村奈奈及久我俊一合作，找尋真相。追查期間，意外進入青沼八重子的「回憶」中，發現她也是受害者，而且更遺下一名女嬰。該名女嬰更擁有著和自己相同位置、形狀的印記，發現自己就是其女兒。後來當其母想襲擊木村奈奈和木村範子，阻止了她，並將她「魂飛魄散」，自己也因而身亡。
  - **裕樹**
      - 青沼八重子之外孫，青沼之子。後來「屍變」，弄瞎自己母親的右眼。

### 滕田氏

  - **滕田香苗**（[若槻千夏](../Page/若槻千夏.md "wikilink")　飾演）

與木村奈奈為同班同學，但與木村奈奈關係不大。她像時下的青少年，對未來沒有明確目標理想；而且不喜歡家對自己的「高度控制」，曾因而在警局落口供後離家人而去。須滕茂為她的男朋友，後意外間被列車輾死，對滕田香苗打擊很大。加上她脫不掉須滕茂送給她那個手鐲，感到焦慮和不安。更無助的是，她原本的「朋友」也因懷疑她殺害須滕茂，而與她疏遠。後來巧合下，與木村奈奈相遇，兩人在交談下，互相開解幫助，滕田香苗感到被關懷，兩人遂成好友。

為了解開她手上的手鐲和整件事的謎團，兩人打算到[水無駅追查真相](../Page/水無駅.md "wikilink")。後來因木村太太心臟病病發，木村奈奈先去醫院照顧母親；滕田香苗先到車站調查，但在調查期間，幾乎遭青沼八重子殺死，幸得青沼求時相救。被救後，她從青沼口中知道手鐲的來歷。但她依然擔心著木村奈奈，當得知她要冒險入水無隧道調查，於是決意阻止她。很不幸，在趕赴途中，滕田香苗被「凶靈」殺死。但在木村奈奈命懸一線時，她挺身而出救了木村奈奈，可見她對友情的重視。

  - **滕田**
      - 滕田香苗之父，對女兒的生活「高度控制」，令女兒忍受不了。這導致滕田香苗在警局落口供後，憤而離家人而去。
  - **滕田太太**
      - 滕田香苗之母，對丈夫言聽計從。
  - **須滕茂**（[北村榮基](../Page/北村榮基.md "wikilink")　飾演）
      - 滕田香苗之男友，有點「小滑頭」，為人不正經，時常對她撒謊ˋ劈腿。曾經在列車上無意撿拾到青沼八重子的手鐲，欺騙香苗說是辛苦打工買回來，乘機送給她，惹起大禍。後來在車站被青沼八重子附身，企圖殺害滕田香苗。但在爭執期間，他跌落車軌，被列車輾死。臨死前，她囑咐滕田香苗「小心八重子」，可見他雖然為人滑頭，但對女朋友仍是愛護備至。

### 三葉電鐵有限公司職員

  - **久我俊一**（[小栗旬](../Page/小栗旬.md "wikilink")　飾演）
      - 新入職車長，盡忠職守，真率坦白。因在同月連續四次在水無隧道見到青沼八重子時緊急剎車，避免「傷害人命」，但也因為他坦誠相告上司，反遭調職，避免「鬧鬼」一事傳出，影響公司客量；同時懲罰他四次剎車，造成班次延誤。縱使被調往失物部，也盡力工作，希望有朝一天能夠返回原職，可見他有上進心、有目標。亦因為如此，即使他知道木村範子失蹤的內情，也沒有告之木村奈奈，兩人關係變得惡劣。但暗地裡，他仍調查著青沼八重子。後來，當發現復職無望、加上川村遭青沼八重子殺死、滕田香苗失蹤，頓時醒悟和感到歉疚；遂與木村奈奈合作調查，以免再有人受傷害。最後，他以身犯險，炸毀「原水無隧道」，將控制「凶靈」的「邪門東西」和一眾「凶靈」消滅，並血警方自首，可見他行俠仗義。
  - **川村**（[板尾創路](../Page/板尾創路.md "wikilink")　飾演）
      - 因曾像久我俊一在水無隧道見到青沼八重子，被三葉電鐵有限公司調職，避免「鬧鬼」一事傳出，影響公司客量。自此，川村在失物部調查青沼八重子和水無隧道的有關資料。後來，久我俊一同樣被調職至此，對其遭遇感到同情，不時向他暗示有關青沼八重子和水無隧道的資料。但覺得事情並不簡單，不想他因而喪命，於是秘而不宣，叫他不要插手事件，可見他關心後輩。可是，後來被青沼八重子殺死。

## 電影主題曲

由[加藤美穂主唱](../Page/加藤ミリヤ.md "wikilink")，歌名為《I
Will》。歌曲內容主要是木村奈奈與滕田香苗的友情、思念家人的心情表達出來。此曲一出，在上映各地都得到很大回響，很受一眾網民的歡迎。

## 開拍經過

《go》的拍攝時間為2005年6月至8月（[日本](../Page/日本.md "wikilink")[平成十七年](../Page/平成.md "wikilink")）。

為了符合劇中三葉電鐵・水無車站的「郊外生活感」，最後選出途經[千葉縣的](../Page/千葉縣.md "wikilink")[北總線的](../Page/北總線.md "wikilink")[矢切站](../Page/矢切站.md "wikilink")、[黒橋站](../Page/黒橋站.md "wikilink")、以及[印西牧原站](../Page/印西牧原站.md "wikilink")。

洞穴那場戲在[栃木縣的](../Page/栃木縣.md "wikilink")[大谷資料館所拍攝](../Page/大谷資料館.md "wikilink")，從前大谷石以採掘場聞名，現在卻成為歷史資料館、藝廊，因此必須大費周章搭景。拍攝時戶外氣溫高達30度以上，館内卻只有8度左右。可以吐出白氣的地下場景，都是在這裡完成的。當中動用50位臨時演員，[古澤健導演特別在意這場戲](../Page/古澤健.md "wikilink")，他希望表現出隱藏於日常生活中的「不合理恐怖」，因此整整花了兩天指導每一位臨時演員演技。

列車、死者山等等的電腦動畫以及製作需花費4個月左右。電腦動畫特效交給曾負責《[Pepsi
Man](../Page/Pepsi_Man.md "wikilink")》的[Pyramid
Film](../Page/Pyramid_Film.md "wikilink")。他們也負責電車中的電腦動畫、列車追撞的場景。

[水無車站辦公室的場景](../Page/水無.md "wikilink")，則是在昔日醫院的建築物當中拍攝完成，那邊還留著當初的病歷表。

開拍第一天，[澤尻繪里香](../Page/澤尻繪里香.md "wikilink")、[若槻千夏](../Page/若槻千夏.md "wikilink")、演小朋友的演員都到調布的[日活攝影棚附近的神社拜拜](../Page/日活攝影棚.md "wikilink")，[北村榮基這天沒有出席](../Page/北村榮基.md "wikilink")。

### 靈異事件

  - 飾演須藤茂的[北村榮基](../Page/北村榮基.md "wikilink")，在他演被電車輾過那一幕的前一天，發生機車車禍。
  - [澤尻繪里香表示她當天看到有幾次奇怪的光影在](../Page/澤尻繪里香.md "wikilink")「[水無車站辦公室](../Page/水無.md "wikilink")」出現。飾演木村範子的[野村涼乃也說她看到人影](../Page/野村涼乃.md "wikilink")、並聽到竊竊私語。

## 評價

《車靈》在四地上映後，均得到頗極端的評價，認為此電影不錯的人對此讚口不絕，另一邊廂反對者則將電影批評得一文不值。

### 優點

  - 電影題材貼近生活，以公眾運輸（[鐵路](../Page/鐵路.md "wikilink")）為藍本，容易與觀眾產生共鳴；並同時對有關事件產生聯想，對電影內容因此會感到深刻
  - 各地的[鐵路本身一直予人一種神秘感](../Page/鐵路.md "wikilink")，即是所謂的「陰暗面」，所以才產生不同的「靈異故事」，而這套片正正就是將這份「陰暗面」影像化，從而給觀眾有一個具體有關「鐵路鬼故」的印象
  - 部分驚慄鏡頭確有「嚇人」的效果，令觀眾深刻及顫驚
  - 灰暗的畫面及急促而高音的音效增加電影的驚慄感，使觀眾易於投入，加強渲染電影中的驚慄感
  - 「凶靈」樣貌噁心，令人對之產生反感，加強觀眾對「凶靈」的厭惡感及懼怕
  - 沒有多餘的感情線，只是在敘述情節時穿插友情和親情，使內容和諧和使各人間的感情真摯；主角間沒有愛情線，給予觀眾新鮮感和「格式突破」
  - 電影中的真摯的友情和親情，使觀眾感到感動
  - 選角得宜，因而吸引不少觀眾觀看
  - 反映時下的一些社會問題，如年青人沒有明確的目標
  - 演員演繹角色恰如其分，充分表現角色性格
  - 以「真人真事」改編，使觀眾起回憶，並感有趣，增加觀眾聯想和投入；加上當年事件本身存在「神秘性」，使觀眾能產生聯想，甚至以電影所示為「假定答案」，對電影有深刻印象
  - 誇張與不合理的鏡頭增加觀眾的震撼感，從而深化電影內容
  - 主題曲講述故事中木村奈奈與滕田香苗的友情，與電影內容互相呼應，並有作總結電影內容之意，深化電影內容

### 缺點

  - 電影題材雖然貼近生活且創新，但並未善加利用，使得[鐵路變成電影中的](../Page/鐵路.md "wikilink")「配角」
  - 電影中的某些劇情脫離現實，呈現過於不合理、過分誇張的情況，令觀眾難以投入：
      - 須滕茂跌下路軌，正好遇上列車駛進站，然而按列車進站速度與跌倒的位置考量，若是要將小心八重子的忠告完整說給香苗，必須要非常的快，且音量至少要蓋過列車的[噪音](../Page/噪音.md "wikilink")，否則就會被列車聲蓋過，這樣亦不代表滕田香苗能聽到
      - 滕田香苗坐的車在影片中不合理地被列車撞「碎」。正常情況下，金屬製的車體是具有可塑性的，車子理應嚴重扭曲變形且被彈開，或者車輛遭撞「爛」變成廢鐵；又或者是火車撞上車子後，造成火車出軌，而車子就被壓扁。又或者，車輛被撞擊後，車子因為高速摩擦的火花，加上油箱漏油，引發爆作而粉碎的，但絕不可能如影片中般地撞「碎」
      - 「原水無隧道」的「行屍走肉」復甦並追擊木村奈奈和木村範子
  - 驚慄鏡頭過份集中於電影前部分，使得後半部黯然失色
  - 片中場景過於灰暗，造成部分角色面容蒼白，令人看起來不舒服；音效也經常重覆，至後期已無驚慄及新鮮感
  - 欠缺主角間的愛情線，使年青觀眾不習慣
  - 電影中的友情，表達時過為坦白，使部分觀眾感到肉麻
  - 劇情交待不清，沒有交待「邪門東西」的來歷和久我俊一炸毀「原水無隧道」的經過
  - 木村奈奈進了「原水無隧道」後，見到自己的妹妹，非常輕易地一搖就醒搖醒她。
  - 本劇在[媒體與](../Page/媒體.md "wikilink")[大眾對多起離奇意外的反應上過於輕描淡寫](../Page/大眾.md "wikilink")。

## 回響

  - 部分觀眾在觀賞電影後，不敢乘搭鐵路，或在乘搭時感到恐懼
  - 電影在[日本上映後](../Page/日本.md "wikilink")，掀起一陣「鐵路驚魂」，不少人不敢亂拾遺留在車站或車廂的遺失物
  - 電影在[香港上映前後](../Page/香港.md "wikilink")，[香港地鐵禁止有關廣告在全線張貼或上設](../Page/香港地鐵.md "wikilink")

## 有關資料

  - [日本鐵路線列表](../Page/日本鐵路線列表.md "wikilink")
  - [青沼八重子](../Page/青沼八重子.md "wikilink")
  - [鬼子母神](../Page/鬼子母神.md "wikilink")
  - [水無](../Page/水無.md "wikilink")
  - [駅](../Page/鐵路車站.md "wikilink")

[O](../Category/惊悚片.md "wikilink") [O](../Category/日本電影作品.md "wikilink")
[O](../Category/2006年電影.md "wikilink")